# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2022, chipcloudtech
# This file is distributed under the same license as the Biological Imaging
# Viewer package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Biological Imaging Viewer \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-27 09:30+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.10.3\n"

#: ../../source/user_guide/intro.md:1 fbb6642f55e84507ac8cb98c1e22c76e
msgid "Introduction"
msgstr "介绍"

#: ../../source/user_guide/intro.md:3 4d1455a2bd0142dd8b474b3382abb3d9
msgid "What is Biological Imaging Viewer"
msgstr "什么是生物图像处理软件"

#: ../../source/user_guide/intro.md:5 59c66e668b3d40d0ae44da337c21fa9d
msgid "The abbreviation of Biological Imaging Viewer is BI-Viewer."
msgstr "生物图像处理软件的英文简称是BI-Viewer。"

#: ../../source/user_guide/intro.md:7 f49d2ff9117a4a97bcb3ea72d96d8eaf
msgid ""
"A software application for visualization and analysis of large-volume "
"biological/medical image data sets. All commonly used data sets are "
"supported, such as images, segmentations, surfaces, annotations, "
"transformations, etc., in 2D, 3D, and 4D. Visualization is available on "
"desktop and in virtual reality. <br> <br>"
msgstr ""
"用于**大容量生物/医疗图像**数据进行**可视化**和**分析**的**软件**应用程序，支持所有常用的数据集，例如 2D、3D 和 4D "
"的图像、分割、表面、注释、转换等。可视化可在桌面和虚拟现实中使用。<br> <br>"

#: ../../source/user_guide/intro.md:10 2c30bba06ce94d22b1b8bef9aa41a3ca
msgid ""
"A highly modular software platform, all functions and interfaces are "
"modularized to form different plugins, and users can choose the plugins "
"they need. All features are available and extensible in Python and C++. A"
" full Python environment is provided where any Python packages can be "
"installed and combined with built-in features. <br> <br>"
msgstr ""
"高度**模块化**的软件平台，所有功能和界面通过模块化形成不同的**插件**，用户可以选择他们需要的插件进行使用。所有功能都可以在Python和C++中使用和扩展。提供了完整的Python环境，任何Python包都可以安装并与内置功能相结合。<br>"
" <br>"

#: ../../source/user_guide/intro.md:13 d2cc6f9d7bda4c2a98fc3af4efebfa97
msgid ""
"An open software platform that provides an interface for plug-in "
"development, allowing developers to develop plug-ins. Developers can "
"focus on developing new methods and do not need to spend time with "
"redeveloping basic data import/export, visualization, interaction "
"features. <br> <br>"
msgstr ""
"一个**开放**软件平台，对外提供插件开发接口，允许开发人员开发插件。开发人员可以专注于开发新方法，不需要花时间重新开发基础数据导入/导出、可视化、交互功能。<br>"
" <br>"

#: ../../source/user_guide/intro.md:18 9aa743f149e94ddb9879b03b257db5bb
msgid "Main interface"
msgstr "主要界面"

#: ../../source/user_guide/intro.md:19 2182341dd9bc4456af25d6bfa1c38dce
msgid "![](../_static/images/main.png)"
msgstr "![](../_static/images/zh_CN/main.png)"

#: ../../source/user_guide/intro.md:21 c3e5b495d7d14060a36b46b1aa81dd87
msgid "Main functions"
msgstr "主要功能"

#: ../../source/user_guide/intro.md:23 283657326c374a82b3985539dec5424b
msgid "Provides simple to complex visualization, processing & analysis functions."
msgstr "提供从简单到复杂的图像可视化以及图像处理&分析功能。"

#: ../../source/user_guide/intro.md:25 a2928c9b1fe045a58a022238c069466c
msgid "![](../_static/images/all.png)"
msgstr "![](../_static/images/all.png)"

#: ../../source/user_guide/intro.md:27 4beb284bf32b446da2d20d073e7f13ea
msgid "Visualization"
msgstr "可视化"

#: ../../source/user_guide/intro.md:29 0a78a77667ec404396e9a871bfd0f1d9
msgid "Orthogonal slice"
msgstr "正交切片显示"

#: ../../source/user_guide/intro.md:30 1b6cb525c1c547e194e1a59790d1e4ed
msgid "Any angle slice"
msgstr "任意角度切片显示"

#: ../../source/user_guide/intro.md:31 3b567bc4f23f4e5089602fc3107f85fb
msgid "3D volume rendering"
msgstr "三维成像"

#: ../../source/user_guide/intro.md:32 a87ae15a302449e8955e0b6b36b00c71
msgid "Color mapping"
msgstr "颜色映射"

#: ../../source/user_guide/intro.md:33 f1dd40e1cb394520965cfa6b429c1696
msgid "GB level large-capacity image visualization"
msgstr "GB级别大容量图像可视化"

#: ../../source/user_guide/intro.md:34 5da927d541b94ff2ad86e4c3caf82c40
msgid "Measurement and labeling"
msgstr "测量与标注"

#: ../../source/user_guide/intro.md:35 f05ac502f6144e01b4f8b4f6ab3065cf
msgid "Image Processing"
msgstr "图像处理"

#: ../../source/user_guide/intro.md:36 771f3c7724da43a5b969c4998815c1ed
msgid "Cropping"
msgstr "裁剪"

#: ../../source/user_guide/intro.md:37 44d35bb828a54140aaac7f1414b17e0e
msgid "Resample"
msgstr "重采样"

#: ../../source/user_guide/intro.md:38 c9fe9d4ac2e94ae6b82336cd87fb5661
msgid "Threshold segmentation"
msgstr "阈值分割"

#: ../../source/user_guide/intro.md:39 588fe3bdd4dc4be8916f9cfead18d577
msgid "Platform function"
msgstr "平台功能"

#: ../../source/user_guide/intro.md:41 7e418666e96a48ecb81d2c032fe11b9c
msgid "Animation"
msgstr "视频制作"

#: ../../source/user_guide/intro.md:42 c440b12b88fb42129b98126c7da81e8c
msgid "Python support"
msgstr "Python支持"

#: ../../source/user_guide/intro.md:43 1de89216875841789cef06ff9901790a
msgid "Plugin system"
msgstr "插件系统"

#: ../../source/user_guide/intro.md:44 0243cfdf58d74eb1b78cf947bb5fc1fc
msgid "Workflow of node operation"
msgstr "节点式操作的工作流"

#: ../../source/user_guide/intro.md:45 4067b9fe62d84cbaa76fa7e1be76ce0f
msgid "Project preservation and restoration"
msgstr "项目工程保存与恢复"

#: ../../source/user_guide/intro.md:47 c4ba5202fb2f44c6a07386a7e09ed87b
msgid "Supported image formats"
msgstr "支持的图像格式"

#: ../../source/user_guide/intro.md:49 923ae35af260461ba34551673f6d4c11
msgid "PNG"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/intro.md:50 441aa9ec181d432a80ab8e18bb522570
msgid "JPG, JPEG"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/intro.md:51 0c7ba8e832c0456095ac61cf0dfd5017
msgid "TIFF"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/intro.md:52 cd3c0de9177244aaa53fe8e33d1298bd
msgid "DICOM"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/intro.md:53 d4985de2f2b34dd2b43ad05214813711
msgid "BMP"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/intro.md:54 fdd054a236034c7ca5ad66e692cb4087
msgid "VTI"
msgstr ""

#: ../../source/user_guide/intro.md:56 c1368cc0b86c4a62851c9975ced68176
msgid "Customized functions"
msgstr "定制化功能"

#: ../../source/user_guide/intro.md:58 1e3ef44884494af9a62fdd8595a1f7c8
msgid "Microscopic image registration algorithm"
msgstr "显微图像配准算法"

#: ../../source/user_guide/intro.md:59 f97accfaa32740c2b5d67611e4bf65c3
msgid "MRA cerebrovascular analysis and diagnosis"
msgstr "MRA脑血管分析与诊断"

#: ../../source/user_guide/intro.md:61 89096e84487e4e66933630ff265e18d0
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: ../../source/user_guide/intro.md:63 02d6d6103bcf47b59653da3f0b18bcf5
msgid "BI-Viewer is a commercial software system that can provide a free trial."
msgstr "BI-Viewer是一款商业化软件系统，可提供免费试用。"

